---
title: "安裝 Boot9strap (透過 Fredtool)"
---

{% include toc title="條目內容" %}

### 必讀事項

Seedminer 將透過您的 `movable.sed` 檔案來解密您主機上任何來自 DSiWare eShop 的程式，以便在 DS 網路設定中注入修改後的 DSiWare 程式。 於使用此指南時，您必須先擁有 (或下載/購買) eShop 中的 DSiWare 遊戲。

此方法是透過『FIRM partitions known-plaintext』漏洞所達成的。詳情請見[此](https://www.3dbrew.org/wiki/3DS_System_Flaws)。

若要解壓該頁面中的`.7z` 以及 `.rar` 檔案，您將需要一個壓縮檔管理員，如 [7-Zip](http://www.7-zip.org/) 或 [The Unarchiver](https://theunarchiver.com/)。

### 必備項目

* 任何 eShop 上的 DSiWare 遊戲
  + 日版區域的裝置可免費下載『ほぼ日の健康手帳™』 ([![]({{ "/images/qrcodes/50010000005133.png" | absolute_url }}){: height="24px" width="24px"})]({{ "/images/qrcodes/50010000005133.png" | absolute_url }})
  + 美版區域的裝置可免費下載『Nintendo Fan Network』 ([![]({{ "/images/qrcodes/50010000013696.png" | absolute_url }}){: height="24px" width="24px"})]({{ "/images/qrcodes/50010000013696.png" | absolute_url }})
* 您自 [Seedminer](seedminer) 步驟中所取得的 `movable.sed` 檔案
* 最新版的 [Frogminer_save](https://github.com/zoogie/Frogminer/releases/latest)
* 最新版的 [b9sTool](https://github.com/zoogie/b9sTool/releases/latest)
* 最新版的 [Luma3DS](https://github.com/AuroraWright/Luma3DS/releases/latest) *(`.7z` 檔案)*
* 最新版的 [Homebrew Launcher](https://github.com/fincs/new-hbmenu/releases/latest)

#### 第一節 — 準備工作

1. 於您主機上啟動系統設定 (System Settings)
1. 移動至 `檔案管理 (Data Management)` -> `DSiWare`
1. 在『系統內存 (System Memory)』中，選擇您的 DSiWare 遊戲
1. 選擇『複製 (Copy)』並選擇『OK』
  + 如提示時，複寫先前檔案
1. 關閉您的主機
1. 將 SD 卡插入至電腦中
1. 將 `movable.sed` 檔案複製到 SD 卡的根目錄中
1. 解壓 Luma3DS `.7z` 內的 `boot.firm` 到 SD 卡的根目錄底下
1. 將 `boot.nds` (B9STool) 複製到 SD 卡根目錄中
1. 將 `boot.3dsx` 複製到 SD 卡根目錄中
1. 解壓 Frogminer_save `.zip` 中的 `private` 資料夾到 SD 卡的根目錄底下
1. 於您的 SD 卡中，移動至 `Nintendo 3DS` -> `<ID0>` -> `<32-character-id>` -> `Nintendo DSiWare`
  + 此 `<ID0>` 字串將與您在 [Seedminer](seedminer) 中所使用的字串一樣
1. 複製 `<8-character-id>.bin` 至您電腦中的資料夾。
  + 如果有多個`<8-character-id>.bin`，只需從中複製任何一個即可。 用哪一個並不重要。

#### 第二節 — Fredtool

1. 於您的電腦中開啟 [Fredtool](https://fredtool.bruteforcemovable.com/)
1. 在『Your movable.sed』欄位中選擇您的 `movable.sed` 檔案
1. 在『Your dsiware.bin』欄位中選擇您的 `<8位字元ID>.bin` 檔案
1. 完成「我不是機器人」之驗證
1. 選擇『Start』
1. 等待程序完畢為止
1. 當該程序結束時，在該網站中下載修改後的 DSiWare 檔案
1. 從剛下載的 DSiWare 檔案的 `output/hax/` 資料夾解壓 `42383841.bin` 至 SD 卡中的 `Nintendo 3DS/<ID0>/<32-character-id>/Nintendo DSiWare/` 資料夾
  + 這應該和您最初複製的 `<8-character-id>.bin` 是不一致的
  + 請不要移除任何現有的 `<8-character-id>.bin` 檔案
1. 將 SD 卡插回主機中
1. 啟動您的主機
1. 於您主機上啟動系統設定 (System Settings)
1. 移動至 `檔案管理 (Data Management)` -> `DSiWare`
1. 在 SD 卡欄位中選擇『Haxxxxxxxxx!』程式
1. 選擇『複製 (Copy)』並選擇『OK』
1. 回到系統設定主選單
1. 移動至『網路設定 (Internet Settings)』中的『任天堂 DS 連線 (Nintendo DS Connections)』並選擇『OK』
1. 如果漏洞成功執行，您的主機將自動啟動『うごくメモ帳 (Flipnote Studio)』

##### 第三節 — Flipnote 漏洞

如果您需要圖片幫助請見[此](https://zoogie.github.io/web/flipnote_directions/)。
{: .notice--info}

1. 完成遊戲的初始設定直到出現遊戲主選單為止
  + 在設定過程中出現提示時，選擇左方的『いらない』選項
1. 選擇觸控螢幕左方的『メモを見る』並選擇『SD カード』
1. 在載入選單後，請選擇螢幕上的臉型圖示並選擇右下角的按鈕以繼續
1. 選擇左上角的青蛙圖案
  + 或者您也可以依上方螢幕所顯示的選項，透過「X」或「上」按鈕進行選擇
1. 選擇觸控螢幕上方的底片按鈕
1. 選擇最後一個底片 (3/3)
1. 選擇第三項含有字母『A』的選項
1. 選擇第一個底片 (1/3)
1. 選擇第四項含有字母『A』的選項
1. 如果漏洞成功執行，您的主機將自動載入 b9sTool
1. 選擇『Install boot9strap』並確認
1. 退出 b9sTool 並關機
  + 您可能得按住電源紐強制關機
  + 如果您的主機顯示 Luma 設定選單，請繼續下列步驟不必關機

#### 第四節 — 設定 Luma3DS

1. 開機時，按住「Select」鍵啟動 Luma 設定選單
  + 如果您無法順利啟動 Luma 設定選單，請參見此[疑難排解](https://github.com/zoogie/b9sTool/blob/master/TROUBLESHOOTING.md)頁面 (英文)。
1. 透過方向鍵及『A』以開啟下列選項：
  + **『Show NAND or user string in System Settings』**
1. 按『Start』鍵以存檔並重新啟動系統
  + 如果黑屏，[請依循本疑難排解之步驟](troubleshooting#black-screen-on-sysnand-boot-after-installing-boot9strap)

#### 第五節 — 還原 DS 連線設定

1. 關閉您的主機
1. 將 SD 卡插入至電腦中
1. 從剛下載的 DSiWare 檔案的 `output/clean/` 資料夾解壓 `42383841.bin` 至 SD 卡中的 `Nintendo 3DS/<ID0>/<32-character-id>/Nintendo DSiWare/` 資料夾
  + 請替換現有的`42383841.bin`檔案
1. 將 SD 卡插回主機中
1. 啟動您的主機
1. 於您主機上啟動系統設定 (System Settings)
1. 移動至 `檔案管理 (Data Management)` -> `DSiWare`
1. 在 SD 卡欄位中選擇『Nintendo DSi™』程式
1. 選擇『複製 (Copy)』並選擇『OK』

___

### 繼續至[完成安裝](finalizing-setup)
{: .notice--primary}
